\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/equilibre/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{2} %compteur de chapitre
\author{Introduction}

\begin{document}


\chapter{Équilibre d'un objet}

\textbf{Situation exemple} : Soit un livre de masse $m=\SI{1.2}{\kilo\gram}$ posé sur une table. \\
Observez la situation et répondre aux questions :
\begin{enumerate}
\item Le livre traverse-t-il la table ?
\item La table se met-elle en mouvement ?
\item Quelles sont toutes les forces qui agissent sur le livre ?
\item Représenter la situation par un schéma du livre posé sur la table :


\vspace{7cm}

\item Calculer la valeur du poids $\V{P}$ qui s'applique sur le livre
\item Rappeler la direction et le sens de cette force ainsi que son point d'application.

\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

\problematique{Comment expliquer que le livre ne bouge pas ?}

{Je propose une hypothèse : }\Lignespointilles{7}

\newpage

\end{document}